我與Lympho （癌魔）有個約會.... (2) 治療

上集重溫:
我與Lympho 有個約會.... (1) 確診

[純粹分享個人經驗及心得，希望幫到正在抗癌嘅你或者照顧者]
因為正身處醫院staycation ，回覆較慢請見諒

上次講左確診會做嘅程序，今次講下治療過程

其實淋巴癌主要做化療去醫
咩係化療呢？
以毒攻毒！ 殺曬所有癌細胞，
但同時係會破壞你其他正常嘅細胞
所以經常見到好多副作用(下次再講)

化療點做呢？
好似吊鹽水咁。 滴滴滴
最常見就係去日間中心，
大概要大半日時間坐定定等藥入晒你個身到

*記得要有人陪住走，一旦打完化療藥，身體好虛弱，易暈無力會氣喘

咁都有例外嘅我就係活生生例子
因為我同時間驗出有兩種不同嘅癌細胞
醫生建議我要接受24hrs x 4days 嘅化療馬拉松
每次住一星期醫院
*最近relapse

住院期間我要做啲咩呢？
1. 驗血，驗尿 （睇下你肝腎功能、血指數等等）
2. 心臟超聲波 （唔會次次做，睇下個心頂唔頂得住啲藥
3.照肺 （睇下有無肺炎）
4. 吸霧化藥 （聞氣，預防肺炎）一個月一次

基本上我一打藥就血壓低，會有少少作嘔感覺
但我一次都未嘔過
記得當你開始有少少心口悶好似想嘔，快啲出聲要打止嘔藥，你等嘔先用藥已經遲，口服藥仲有機會嘔翻出黎
因為藥物入到體內要最少半個鐘吸收，嘔先出聲要藥，頭尾都辛苦自己一個鐘

血壓低會令你容易暈低
我試過去廁所著翻條褲，因為動作太快，頭又dup低
眼前一閃𠼱低左，要五個人夾翻我上床
最驚係你一個唔小心跌穿頭

通常做完化療都會隔二星期再做嘅
7日後，係你白血球最低嘅時候
免疫力最差，唔好出街！！！
唔好比自己有機會受感染
(遲啲再講注意事項)
所以會有升白血球針比你翻屋企每日自己啪一針
仲要覆診，驗血，起碼覆3次

以上過程會重複到醫生認為你無癌細胞就會停

下次就講下 副作用 同埋 做化療期間日常起居注意啲咩
都好多細微野架
好好照顧自己同身邊病人啦

睇到要做咁多野都心痛你

我都係癌症康復者，祝樓主早日戰勝病魔

多謝你無私分享
祝早日康復

祝早日康復

2年前我都有DLBCL，同你一樣又係Chemo 馬拉松，而家 Touchwood 穩定左，定期覆診都無異樣，所以絕對明白你當中辛酸，加油呀

祝早日康復，身體健康

祝你早日康復！

how old 睇你描寫個人好‘規‘ 下🤔 ❓

廿幾歲
虧？呢啲係副作用，毒藥有邊個受得到
你試過啦？ 分享下你嘅體驗
有啲人每次去一日day center化療已經頂唔順，
我算係咁，體重無暴跌

多謝
你守多3年就掂啦

多謝
你都要百毒不侵

自推一寸，未有精神打(3)

加油

近況係， 係醫院打緊第三日chemo
捱埋呢包藥，指數穩定就好快翻屋企啦
好期待吖
不過家中有小毛孩只可遠觀碰不得
入房自我隔離lu

點解要隔離既

所有chemo都係毒藥，樓主仲要係Lymphoma，是但中隻菌都可以半死。

巴打好勁
我覺得自己bone marrow都挨唔住
加油

我琴日出左院啦，好多謝各位集氣為我加油
話說今次再入院 bone marrow 拮左我左右兩邊
我忍唔住係個過程亂噏廿四
當枝針轉到入臀骨，我同醫生護士講，
不得了吖越礦飛車急轉彎
我諗翻起覺得好好笑

其實局部麻醉係咪冇乜用？
成日見病人係轉入去果下好痛
問返佢哋係怨怨痛

局部麻醉係皮肉上嘅麻醉，落唔到去骨位

真 左鑽右鑽咁

你形容得好貼切

男女強身嘅妙品
妙品

加油💪

你訓醒未？